裸辭搵工 係最有勇氣既表現

本人岩岩裸辭左，準備全力搵工，請假見工都唔洗唔好意思

番左全職一年幾，覺得搵工真係好麻煩
上年fg ，今年想轉番自己鐘意既field ，變相又等同放fg

每次interview都要準備相，準備copies，有啲公司連cv都要你準備埋

又要睇屋企人西面
真心 搞完一大輪，結果又唔請，心力交瘁

係呢度拜一拜interview god offer god 希望我last day前搵到工

Btw，有無人見工唔會影印d cert ，等hr 幫你copy?

除非佢email講到明，要你d證明文件soft copy,唔係嘅話，我通常帶正本比佢

每次interview 要相、CV、cert嘅copy 唔係例牌架咩？
有乜心力交瘁啫，一次過映定幾個copy ，見工，要就一set 過比佢

老閪唔比正本佢啦除非佢話要，淨係呢度已經好多人證書正本比啲垃圾hr整花整爛，咁驚咪打去學校打去舊公司check，都on99

有試過唔洗你準備copy 既公司？

未試過要相同cert，要架咩？

好多都唔洗架喎，可能我唔係in咩大公司
hr first in通常拎你d cert同工作證明對一對資料
我好少見佢地會copy

見過咁多次工(10+), 得一份要我自己copy

我都未試過，入職後叫你補返就有

我今日先知好有勇氣

So far未試過
通常佢拎黎望一望，對一對資料就比番我

梗係一次過啦，逐次影咩，
我一星期影3至5分的，多起上黎個個星期都百幾二百蚊，未計曬相

係精神上既折磨令到人心力交瘁，不過為左個career path，要頂硬上

點解咁好既，我真係每一次都要準備copy ，上年試過見有啲人無準備，hr 就幫佢影，心諗，咁我準備黎做咩

裸辭先爽

唔講都唔記得要影定d
拎返公司影一堆先

依家有私隱,好多野現場CHECK,請左先只會要COPY
HR唔會留COPY,會有好多手尾跟

正常公司都唔會要你填多次 CV form

一樣裸辭去完旅行先搵工
有時都會擔心搵唔到
好彩有份兼職返下幫補下

個半月搵, 頭一個月d 工 直頭send 唔落手

每次轉工都係裸辭
每次辭職都會係舊公司影定d copy
要hr幫你影都無所謂 但我寧願自已準備慳返d時間

D老細未必識欣賞

grad 5年祼辭4次
每次都hea 4-6個月
下星期返新工了
人工仲高過同期grad做足5年無周圍走既人

後悔
唔好呀

識個舊同事,唔係搵工都成日走去interview,八下個市價
10份工,8份都請,見工其實唔難

人生點都要祼辭等自己諗下野
辭多幾次就慣

in果陣冇比人問你次次hea幾個月？

上年試過，見工見到發夢收到offer，訓醒好失落

再遲下dse 放埋榜就仲難搵

佢要我print 張cv 岀黎

裸辭完好後悔

又唔想停薪轉工 點都想嗌高一兩千

今星期一咁岩有時間番工，諗住趁lunch 無人影定，點知要on duty 行唔開個位

屋企人見我hea 1星期已經俾面色我睇

人生唔後悔過，就唔完整

唔好咁啦巴打同路人應該要互相支持
當轉到工 就會一切都值得咖喇

冇事嘅
總會搵到
差在搵幾耐

真係冇負擔先好咁做

如果唔係窮到食唔起飯即走其實冇乜野

唔係搵人工高嘅post都易搵嘅

無啊，一份之前讀書做嘅pt，人工好低，純粹搵小小幫補下
勝在好hea基本上返去吹下水打下機，忽然間約interview 都可以遲返pt唔會比人話
自己又無料freelance 或者教補習誤人子弟

除左fg 果時唔識野有帶之外。
未試過見工帶野
人去就得
講明要帶另計

屋企人一個撐我走，一個叫我唔好走等佢加人工
等到下年都唔慌份閪工會加人工

試過裸辭休息幾個月

從來都唔copy，都唔係請，唔會畀資料佢
請左先補番畀佢
我份份工都係裸辭

利申：一兩星期就搵到工

近排好靜, 唔敢祼辭
請假見工真係好煩

係公司印文件係常識吧

我都好擔心男朋友
希望佢快d有offer
Offer神

唔好慳，一陣佢拎去copy時，還漏一張比你都大鑊

我覺得有1年經驗同冇一年經驗真係有分別
至少gu處理問題上可以成熟左
我做左10個月都轉工
又係重新黎過

我祼辭咗之後Hea 咗一年
最近搵到份零售工

人工比以前高 30% 但做死

祼辭要諗清楚

樓主加油本人都試過，後黎仲搵到份更好最重要保持生活規律

轉一次，起碼都加幾千，如果間公司年年加到咁多，我洗咩走
我呀媽都係，唔明白現今係要轉下工先加得快

咁直接俾正本佢睇？

我都覺，隔幾日又請一次假 都唔好意思打番去話病
我間公司仲要連請4日先有番8成糧

上次撞正有lunch duty 印唔到
得lunch office 係無人

十個月點解唔捱埋2個月佢？ 足一年真係好睇好多

信已遞，不過老細有打黎問我轉唔轉做pt time先
我份人其實唔好意思成日請假見工，我拎AL又要早一星期 所以考慮左好耐，都係辭左

係，所有野放晒落一個袋，唔怕帶漏

啲人讀書補習都搵萬幾一個月，真係裸辭都唔休無錢

當失意既時候，望到你地既加油，又可以撐多排

有無hr 問你 :你無copy 呀？

加油
我祼辭左兩個月先搵到份啱心水既工
啱啱返左新工無耐
不過一邊請假一邊見工好麻煩

出世到宜家in過5-6間公司 包埋intern, fulltime
未試過準備cert copy 次次都係比佢揀完再copy
對上一次連form都無print到 要HR幫我print完再填 好瘀

咁如果個行唔係同一行
多2個月同少2個月有咩分別
講得呢句都好廢老feel

2個月都係快果批，希望你愈做愈順手

我都覺，煩完見工又要去煩醫生紙

泰妍
反而如果佢要求我填定form帶過去，我又真係會做，寫得好睇d ，唔洗等咁耐

今年揾開嗰行少咗opening

無，因為hr 一般都會問
廢時自己答得差就gg
所以個人習慣都會捱埋佢
你又講得無錯既 唔同行都無得計

串完你仲死死氣叫你番去做 面子要放係邊度

in Manager 位咪唔會自己印
申: Manager

巴打係邊行

有問過
都係答佢，請左我會copy畀你果d
私隱野，唔請我我唔會畀

多謝你呀
between答埋你下半既問題
我通常印埋cert copy直接俾hr
佢要睇正本先拎出黎
一黎怕hr整爛畫花啲cert
二黎成個程序快啲
我既時間好珍貴

邊行呀？

你地咩情況下會裸辭
我最近都諗緊
呢份返左兩年返得好唔開心

你個cert 入面有無包埋transcript?

原本做cs and sales
依加搵緊marketing

最 on9 係大學張 cert 成張 A3 紙咁大
帶埋去又驚整爛
有冇其他巴打都係咁

經濟許可？姐係屋企無你份糧就無得食果隻就唔好裸
如果唔係就裸啦，2年已經好叻咖喇

應該有張a4紙本咖？我先唔同佢帶咁大張岀去

有呀
我所有野都有份copy
原來你都係CS Sales
我之前都係做CS
依家做Marketing
有緣

Scan左咪可以print A4囉
我都係咁做
HR話要正本我答太大拎唔到

我都係想搵marketing
見到你突然好大鼓舞

我做緊agency個邊
不過人工就同fg差唔多
畢竟係轉行

首先你要有至少 6個月人工 既 cash flow (現金流), 唔計旅行費

1) 用黎支撐你日常 (依飯周出去同朋友玩) 同埋
突發開支 (你病左 / 屋企急事)

2) 另外預早同屋企人講明會咁做
等佢地有心理準備

3) 自己亦都要節制好多野 盡量慳多少少

基本上你有 / 做到呢 3 點裸辭應該問題不大
不過冇工返時都要時時刻刻留意個市

份份工都係裸辭 次次都係去完旅行返黎先再搵工
人生流流長 唔好命隨時做到七老八十 抖返一頭半個月冇咩問題

有一次我真係咁答
個 HR 串我話 "咁都得呀?"

上個月底都係裸辭左
前幾日搵到啱心水既工 下個月開始返
我之前見工都會準備copy 但好似啲公司會自己印或者scan 有copy都唔收
Btw加油搵工 成日覺得搵工好磨滅心志
最好就做到最努力最投入咁見份工準備啲application跟住就不求結果 但一投入就會日日check email等offer 無offer就會懷疑自己

由其我做左一年仲係fg價
有同科朋友我同佢起步人工一樣
佢過prob加一千
做半年做得唔開心轉工加左二千
就當佢好彩半年加左三千
但做夠一年點都加下人工
唔加人工真係說服唔到自己留係度

未遇過sor
我一直拎copy都無事
但好憎個hr咁串

巴打好保守
咁裸辭定好多

Agency 岀黎之後條路好行好多
果時你搵工係專心淨搵marketing 定其他都有搵下？

仲有公司唔會年度review 加人工
呢啲公司遲早被淘汰

我淨搵marketing既工呀
send過好多份cv都無回覆
依家做緊細公司
你識唔識PS之類？

用$12店果d裝獎狀既紙筒卷埋入住，
見完工都無拎返出黎，
反正都俾d hr搞到殘晒，
有需要先返大學補領過

唔關保守事
係當你突然之間有勁多私人時間時
你會不自覺咁沉迷左落去 唔想再返工
因為個感覺真係太爽

跟住你會使費無啦啦多左
因為好多野依家有時間可以試可以玩

我試過有一日一丁友即興去長州 hea 一日
搭車搭船來回 + 掃街食野買野 已經 用左 2,3 百

想吐糟interview 要正本cert 真係好麻煩
其他都無乜所謂 但U個張又鬼死咁大張 次次都會print曬一set副本 真係請先交副本得唔得下下拎咁大張cert好易巢

識呀，PS基本認識退地
讀書時要自己整poster leaflets 所以AI ，indesign 基本排位都ok ge

拎咁大份野，好似啲人去見designer 咁

加油

其實有無必要次次都一份接一份咁番
有無奴性得咁緊要
等錢洗你咪番住part time先
有番d私人時間講到係大罪咁

咁CV一定要寫你識Adobe呀
Marketing都幾睇重依樣野
我就係因為識PS先有依份工
話說絲（絲？）
你目標係做邊個範疇既marketing？

係

裸辭無問題， 做定2 手準備， 如果2個月內搵唔到就直接去working holiday , 有offer 就再考慮去邊一邊

被裸辭
經濟短期內無問題
但唔知要搵幾耐工 (本身行頭窄)

以為自己開post
又係grad完做左一年野鬆啲，而家廢青緊
一般黎講唔confirm請我既連相都唔會俾佢

裸辭就啱啦 冇工開 星期出嚟遊行

4月28日 出嚟遊行
反對修訂逃犯條例

否則香港直送中国受審

可能人地無攞過
唔知呢

祼辭same
屋企人日撚日黑哂面，又唔係無錢
唉

吐糟
屌用埋啲蝗term

我都係搵marketing
見左幾份都係fail
一個月最多都係請到兩日SL見

頂唔順個manager同垃圾同事, 裸辭搵工算

真係好柒間公司
呢啲公司通常都以為係工簡人

最黑人憎就係呢啲，上一代見你一星期唔番工就覺得你成世人做廢青

所以裸辭俾到好大動力日日搵工，再等就要下年

咁相又無乜所謂 有時final decision 有張相望下，有番少少memory 都好
而且曬一次有12張，最少都用到1個月

最緊要自己想做咩
耐唔緊要，做得開心先最重要
最多咪乘機轉行或創業

有寫落去，所以都有見工機會，希望有offer ，最無信心就係點show到自己有marketing sense
不過岀job ad既公司來去都係果啲，有啲不安

想做digital marketing 偏向social media同on/offline 果邊
Analytics 都有興趣，不過我估，大部分marketing 範疇都有包含

頂我又係marketing但想搵mar com
可以做埋design

好多想做marketing既人呀
想入大定細公司？Startup？
你試下用Wantedly
最近都見到有marketing既job ad
都幾多

大細都無問題，最緊要唔好入到啲無野做既公司
好，試下，希望儘快有好消息

你依加係自學多定有人教多？

加油，仲有個幾月放榜，呢個幾月我地仲有優勢

半自學啦
唔學啲野就唔上手㗎啦
等人教都無人有依個時間
不過我諗marketing好少無野做

我個field最近直頭0 opening添

都有問不過其實你正正常常咁答就得，一係話屋企有事果啲
其實做多幾年野就知果啲話空白期難搵工係呃鳩你

你屋企係咪家境麻麻， 又逼你交家用果種？
如果係既話，你諗下你既人生以佢地呢種思維跟住行落去會變成點？

有時唔係話不唔不孝
如果有啲人屋企老豆老母喺香港發展得最快既幾十年都搞到依家頭家一pat屎咁折墮
下一代逼住返份牛工
停一陣無比家用就斷水斷糧咁款
你諗下你跟佢啲諗法同思維過人生
二三十年後會變成點
你跟自己諗法去做未必係活路
但跟佢地就一定係死路

真
所以我成日同我老豆老母講佢地思維脫節

窮人思想係有遺傳
係咪想繼續傳落去就靠自己依家點諗

見過好多公司都要去到再填application form
但當初又叫人寄完整履歷去
都戇鳩

成日都裸辭
去完旅行先搵工仲爽

一年前我試過

失業半年
最後搵到份低上一份工兩千嘅工

Btw出面有啲course學adobe果啲，讀完有張cert，你地覺得學完對搵呢行工有冇用我係marketing白紙

我一定唔會咁傳落去，係以前啲少接受教育既人一成不變姐，唔代表我地係咁，最緊要清楚自己目標就得

幫助就有既，如果經濟許可咪學，如果趕住搵工咪邊自學邊搵

點樣半自學？行去人個位睇人點做？定搵以前果啲pj跟？

一模一樣

讀學店

最後走去做便利店

睇佢地以前跟過既project文件
然後不停google同睇youtube
都有幫助既

我有儲定錢+同咗屋企人講
本身in咗份工 宜家等緊消息
宜家份工返到個人身心都好攰
好想休息吓
平時放工幾乎食完飯就訓
無生活可言
本身都預休息3-4個月內會搵到工
只係覺得無做野幾個月
好似蝕咗幾個月糧咁
雖然份糧唔係多

我就唔得我完全接受唔到唔返工所以會返pt
但咁仲易沉迷過唔做野
唔做野都會用盡錢
做pt吊住條命又hea就唔想做full time

上一代係咁
我老母都想我係間閪公司繼續做等佢加人工
佢話啲公司自己會review
你估幾十年前，同佢搏命腦細會分一大舊錢比你
佢自己好命成世人做幾份都係好工
就當全世界都係好工
而家幾多工你一路做佢一路都唔加
佢一話走即刻十幾廿個%加
即係一路搵鳩我笨柒

yeahh識貨
就係人地有attach到張form 但我on99無print到
反而要copy cert帶去就真心無試過

上年grad 4月裸辭左
日日send cv都冇回音
決定過埋今個禮拜搵份倉務做住先

但同時間都有d魯莽

我返緊呢份差唔多成年，咩cert証明文件都冇交過，只係email過cv見工
果時同佢講等grad先有cert俾到公司，直到而家冇左回事

利申18 fg IT

試過有兩份，interview 果陣連文件都無check 過，傾陣計就請左

咁個hr有無西你面

原來好多都唔會copy ，真心蠢左

Part time?

巴打好幸福唔知幾時到我呢
咁果2份好唔好做？有無伏？

第一份4年幾
第二份返左2個幾月就轉工 , 因為無野做日日返去坐咁款

轉工梗係裸辭
順便放一兩個月假

有時寫明要埋hard copy, 去到又話唔要

4年幾都算耐，可惜我既人生就係缺呢啲機遇

但果種不安 放都放得唔安落

Full time啦
Part time太少錢

其實請假去見工你估D同事唔知咩, 如果撞正幾間公司排住隊約去見真係睇仲有咩藉口
所以最好裸職去個旅行再搵工, 如果怕HEA太耐都無工見咪搵PT做住先

裸辭
已經超過一個月 日日無所事事咁
過幾日去埋mtr o day, 希望有offer

點解見工要有相？除左做演員model之類嘅工

準備祼辭，呢份係第一份工做左五年，想去個旅行先再重新上路

又唔可以話蠢左嘅
多兩手準備姐
我通常copy完入曬file，到時interview 一路講一路揭
我都唔想袋正本出街

第一份工做到五年
係咩驅使你留係度咁耐

錢既壓力真係好大，所以有支持自己既屋企人真係好重要，巴打你都唔好放棄，總會搵到自己想番既工

我遞信果時主任第一句就話搵到喇？好似等左我遞好耐咁

有啲工見客，決定最後簡邊個既時候如果經驗又差不多，應該就係睇樣

第一份工5年真係要去個旅行變番個人先

兩手準備

岩岩收到個interview 叫我唔洗帶學歷果啲，係網上填番，呢種行為真係好環保
平時公司唔係請但要copy真係好浪費

不過我都會準備既

有D公司連application form都要你自己print

真

自己啲form都慳番

我未遞信,不過有時同個經理講有野同佢傾, 佢第一句就話遞信呀?
唔知佢係講笑定咩

無 佢好似好驚訝有啲傻西瓜連form都唔print佢好好人咁幫我走去print 仲要無比面色我睇
但最尾佢都請左我 勁好

呀，好好人呀，呢啲hr 真係好sweet
可能睇中你份傻勁 泰妍粉全部都高質素

啲經理睇咁多細，學你話，成日請假都知咩事，係等你幾時話佢知
不過呢啲經理好，睇落唔似死古古，起碼識講下笑

笑死 咁高評價泰妍 多謝先😂😂
咁好人既hr真係好少見 之後係公司到搵佢攞新員工證個陣佢仲關心我做得開唔開心 好感動

試過in一間行業龍頭大公司見manager都要係email寫明叫我帶嚟，第一眼以為自己睇錯

帶transcript

咁都搵到我

我會印定一套
帶埋正本俾佢即場對
等佢拎影印本

費事出事啦
少少影印錢豪俾佢

威 我mon住左你

點解

點會呢

其實如果fg做左幾年野 裸辭搵工通常好快都有offer entry-mid level搵工唔難
相反 有家室 要供樓 中層management level裸辭先最有勇氣

中層聽好多人都係靠agent 搵 可以fight高啲人工
如果無乜人脈就裸辭，供樓果啲壓力大到仆街

Manager位都要唔係應該care工作經驗多啲咩

我仲以為hr copy 係基本添, 不過近年因為私隱意識多人注意, 通常都係俾正本佢對下份cv, 真係請個日先會copy

唔止私隱意識 咁樣我覺得環保好多 唔係請既無謂浪費紙啦 放幾年又消毀

其實呢排個市咁差 唔驚搵唔到工咩

利申：考慮緊裸辭

遞左信
但其實好迷茫搵到新工又點
又一個地獄跳另一個地獄

裸辭會好不安